[純討論]共享單車係香港根本冇得做

我覺得冇/應該2年內收皮
首先共享單車主要係方便冇單車既人去租部單車 因為方便 隨街就有部 幾時租 幾時泊都得
但如果套用係香港....

1.香港唔可以周圍泊單車 根本唔可以達到隨街泊呢個方便快捷既慨念
2.缺少使用者 因為踩開單車既人都會自己有部 唔會因爲多左共享單車就多左人去踩 就算係 香港人咁忙 玩幾次都收皮啦
3.又要講番單車係香港既影響 單車徑唔連貫 你話外國就話姐 係香港又唔可以係行人路踩首先 平時啲單車撚都要擔驚受怕 出公路又係 行人路又係 何況係租共享單車既人
4.方便還方便 講真 香港可以有幾方便先 一係你就住一啲偏遠少少既村屋 出去搭車要踩單車出入比較快 講真 呢批人自己都有部單車啦 就當真係有呢批人長期用共享單車 賺得幾多
5.計計下 已經冇乜使用者 就當你真係想租部黎玩 個啲應該都係星期六日一日遊啦 咁我不如去租靚啲既單車
最後，加上貪新忘舊既香港人 不了

1

2

3

我有用過
第一次個seat位踩踩下壞左。。 自己sir返低
第二次有條仆街自己加左個單車鎖
第三次unlock唔到

anyway 共享單車個idea okay
得閒無聊都會踩個圈
可以踩去買宵夜 交咭數 我覺得都幾方便

香港踩單車慘過食屎又曬又熱又濕,踩完成身汗邊度都唔洗去
得冬天踩可以舒服D

你都幾得閒下

問題係真係有人咁得閒成日踩咩

其實最主要係香港有人以租單車搵緊食，仲要為數唔少。共享單車既出現根本完全影響佢地生意點會唔反對

就算唔反對 共享單車生意都使唔長啦
佢地邊會有長期既使用者

早排去左上海 北京玩 係咁踩 車費都節省唔少 一蚊都唔洗 我見到大陸政府肯搞 明明本身係兩條行車線cut到得一條 之後就行車線左右兩邊整單車線 安全好多 基本上好多馬路都係咁 cut 一條行車線 變成單車線 仲要係市區
無論邊到搞要搞一定係政府帶頭規劃有足夠既單車行車線 諗都唔好諗香港會規劃
當你肯搞啦 泊車問題 真係無可能解決 我見北京 上海 都好嚴重 一去到旺區 成條行人都泊曬車 行人路泊到呢 香港地邊到搵位比你泊呀 無位泊姐係做唔到本身個效果 要踩到去停車場泊車拎車 踩鬼咩 假設起停車場 4個碌個d屌唔屌鬼 同埋都留番比地產商起樓啦 好似而家個個咁 放係新界踩兩踩可能都頂到陣既

$5 30mins太貴
你話$2 咁就會有人唔搭巴士小巴用單車代步

你話外國或其他地方就方便姐
香港咁細 真係麻煩 淨係呢一點 賺鬼到咩

岩呀

大陸有電單車路 香港冇
仲要隨街都搵到部

我試過幾次
朝早屯門踩去元朗再轉西鐵返工
當做運動都幾好
不過d單車無得轉波都幾攰

個陣係上海踩 1蚊1個鐘 頭15分鐘鎖車免費
去食飯 撘地鐵真係要靠踩車
香港冇依個必要

注意：而家嗰間「共享單車」根本唔係真共享
只係佢唔交租用政府啲泊位做倉
然後將所有transaction轉網上

真共享至少應該係個平台只係負責俾大家indicate自己部單車喺邊、其他人可以喺個app度mark低然後用咁
個營運最多都抽佣而唔係直接踩埋落嚟收車租

我覺得最主要係香港的道路規劃根本唔現單車為交通工具.
只係休閒娛樂.....休閒娛樂ge, 去傳統租車重平

根本係出租單車網上版
大陸d人無租單車嘅鋪頭先信係共享單車

但傳統租車 平日夜晚唔做
我都係因為有gobeebike 先可以夜晚食完飯落去踩一陣單車當做下運動

一直都想買單車 但屋企真係連摺車都冇位放

樓主夜晚去城門河行番轉 都會見到幾多gobeebike 係度

共享單車呢個概念有冇得做我唔知 但果間公司剩收按金都應該收左好多cash番黎 拎黎做其他野

最近踏了2次，唔錯，等冇雨可以再玩

如果咁就有用.
但係個巿場有幾大